## Exo1

CTRL D pour passé à la moitié de page, on tape sur k pour monté d'une ligne, puis i on passe en mode écriture, on écrit ensuite la phrase, puis on apuis 3 fois sur k et on écrit temp var7 11


## Exo2
On utilise la commande suivante : :g/Sed/XXX/g et :g/sed/xxx/g


## Exo3

On utilise la commande j pour descendre d'une ligne
Puis 3dd pour supprimé les 3 lignes suivante
Et on modifie le texte


## Exo4
On a 99 caractères que l'on veut modifié en 100 autre

99 : on choisit la chaine des 99
r  : on les remplace
i  :  par la lettre i
i  : on passe en mode éditeur 
i  : on rajoute en i





set number
set relative number
